const questions = [
    {
        question: ' ما هو البروتوكول الذي يستخدم لنقل صفحات الويب؟',
        options: ['FTP', ' HTTP', ' SMTP'],
        answer: 1
    },
    {
        question: ' ما هو الخوارزمية التي تستخدم للبحث في الشجرة الثنائية؟',
        options: ['البحث الخطي ', 'البحث الثنائي  ', 'البحث بالعمق أولا (DFS) '],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'ما هو اللغة التي تستخدم لتصميم واجهات المستخدم في تطبيقات الهاتف', 
        options: ['Swift', 'Python', ' C++'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'كم بت يوجد في البايت الواحد ؟ ',
        options: [' 16', '8 ', '2 '],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'ماهي النتيجة 11001010 || 11011011 ؟',
        options: ['00100100 ', '11001010  ', ' 11011011 '],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'كم نتيجة 10 + ( 10 * 5 ) / 50 ؟',
        options: ['10  ', '110 ', '11  '],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'أي مما يلي لا يعتبر نظام تشغيل؟',
        options: ['ويندوز ', 'ابل', 'اندرويد  '],
        answer: 1
    },
    {
        question: ' مجموعة من أجهزة الحاسوب القريبة نسبيا من بعضها أو في مباني مجاورة؟',
        options: [' ADSL ', ' LAN ', ' WAN  '],
        answer: 1
    },
    {
        question: ' إذا كان لديك خادم بسعة تخزين 500 جيجابايت وكل مستخدم يحتاج إلى 1 جيجابايت من المساحة، فكم عدد المستخدمين الذين يمكنك دعمهم؟',
        options: ['200 مستخدم ', ' 500 مستخدم ', '1000 مستخم '],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'مإذا كان لديك شبكة تتألف من 5 أجهزة كمبيوتر، فكم عدد الكابلات المطلوبة لربط كل جهاز كمبيوتر بكل الأجهزة الأخرى في نظام الشبكة النجمية؟',
        options: ['5 كابلات ', ' 10 كيبلات ', '15 كيبل'],
        answer: 0
    },
    {
        question: '  ما هي تقنية blockchain ؟',
        options: ['هي لغة برمجة متخصصة لتطوير تطبيقات الويب ', ' هي نوع من البروتوكولات المستخدمة في الاتصالات الشبكية  ', ' هي قاعدة بيانات موزعة لا مركزية تُستخدم لتسجيل المعاملات بشكل آمن وشفاف'],
        answer: 2
    },
    {
        question: ' ماهي النتيجة 120MOD7؟',
        options: ['7', ' 1 ', '0'],
        answer: 2
    },
   
    {
        question: 'أمر الطباعة في الـPYTHOM :؟',
        options: ['System.out.print', ' print  ', ' log_print'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'ما هو النوع من الذكاء الاصطناعي الذي يتعلم ويتطور من خلال التجربة دون الحاجة إلى برمجة محددة ؟',
        options: ['التعلم الآلي ', 'رؤية الكمبيوتر', 'معالجة اللغة الطبيعية'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'ما هو النوع من الهجمات السيبرانية التي تتم عن طريق استغلال الثقة والخداع النفسي للحصول على معلومات حساسة؟',
        options: ['الهندسة الاجتماعية ', 'حقن sql ', ' هجمات البرمجيات الخبيثة'],
        answer: 2
    }
];

